%@Titre: Asie -- 2004
\par Dans un repère orthonormé $(O;I,J)$ on considère les points 
\[A(-3;0)\quad ;\quad B(1;4)\quad ;\quad C(5;3)\quad ;\quad D(1;-1)\]
\begin{myenumerate}
\item Placer ces points, l'unité graphique étant le centimètre.
\item Calculer les coordonnées des vecteurs $\vecteur{AB}$ et $\vecteur{DC}$.
\item Que peut-on en déduire pour la nature du quadrilatère $ABCD$ ?\par Pour la suite, ce quadrilatère $ABCD$ est appelé figure \ding{172}.
\item Construire la figure \ding{173} symétrique de la figure \ding{172} par rapport au point $B$.
\item Construire la figure \ding{174} symétrique de la figure \ding{172} par rapport à la droite $(CD)$.
\item
\begin{enumerate}
\item Construire la figure \ding{175} image de la figure \ding{172} par la translation de vecteur $\vecteur{AC}$.
\item Quelle autre transformation permet de passer de la figure \ding{172} à la figure \ding{175} ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}